# ANALYSE DE LA POPULATION FRANCAISE
## Introduction

### English
Hi! This is a university project (University of Grenoble Alpes) in which we're handed the task of conducting an analysis on a data-set of our choice (Problematic/Questions/Methodology). The main goal is to have a quick glimpse at what R can do and how to use it's provided tools.
Since we're students from France, we decided to work on the evolution of the country's population since 1982.

### Français
Salut! Ceci est un projet d'université (Université Grenoble Alpes) dont le but est de découvrir le langage R et quelques uns de ses outils/fonctions de base. Il nous est demandé d'étudier un jeu de données au choix (Problématiques/Questions/Méthodes d'analyse entre autres).
Etant donné que nous sommes étudiants en France, nous avons donc décidé d'étudier l'évolution de la population française depuis 1982.

## Problematic / Problématique posée: 
### English
Aging of the french population since 1982
### Français
Vieillissement de la population française depuis 1982.

## Sources: 
[Please visit the official INSEE website / Veuillez vister le site officiel de l'INSEE](https://www.insee.fr/fr/statistiques/1892117?sommaire=1912926)

## Dataset / Données:

### Données 1: Composantes de la croissance démographique, France métropolitaine.
* **p**: populations 2016, 2017, 2018, état civil 2017, soldes migratoires 2015, 2016, 2017 : résultats provisoires à fin 2017.
* **nd**: non disponible.
* **Champ**: France hors Mayotte jusqu en 2014 et France inclus Mayotte à partir de 2014
* **Source**: Insee, estimations de population et statistiques de l'état civil
    
### Données 2: Évolution de la structure de la population, France métropolitaine.
* **p**: résultats provisoires à fin 2017.
* **Champ**: France métropolitaine
* **Source**: Insee, estimations de population
	 
## Analysis/Analyse:

#### Note I / Remarque I:  
Montrer que la variation du ratio (naissances/mortalites) est contigente de celle des tranches d'ages de la population française.

#### Note II / Remarque II: 
La dimunition des naissances est inversement proportionnelle au vieillissement de la population du fait de la faible variation du taux de mortalite d'années en années.
  
## Methods/Methodes:
### Visualiser: 
l'histogramme des chiffres sur les naissances par année et par tranche d'age.
### Visualiser:
le pourcentage de chaque tranche d'age par rapport à la population  française
### Conclusion:
Relation cause à effet entre naissance,mortalité et répartition des tranches d'ages.

## Authors/Auteurs
* **AIDARA Sidi Mohamed** - [Sidson Aidson](https://github.com/SidsonGGMU)
* **BODIANG Assane** - [Zou](https://github.com/BodiangAssane)
